{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034834",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "현등사 삼층석탑"
    },
    "text": "玄燈寺 三層石塔\\n\n京畿道加平郡玄燈寺ギル34(操縦面、玄燈寺)\\n\n1974年9月26日に指定されたこの石塔は、高さ3.7mの3層石塔で、朝鮮初期に作られた作品です。 地台石は正方形で、ただし北西と北東の一部が破損しています。 基壇は縦横1.8mの正方形で、2階に分かれています。 下層基壇には感室を象徴的に表現し、上部には9枚の福蓮が浅く刻まれています。 下層基壇の面石には両隅柱と唐柱が彫られ、柱と柱の間が一段深く掘られて鑑実が表現されています。 塔身石と屋根石はそれぞれ一つの石材で作られています。 塔身部の各面には宇宙が彫られていて、感室は輪郭線で表現されています。 屋根台は1階と2階が4段、3階が3段で表現されています。 3階の屋根石の上面には3段の支えが彫られており、その上には覆鉢、連珠紋、宝輪、宝珠などが彫られて相輪部が表現されています。 塔身部は正方形で、高麗時代の塔と似ていますが、基壇が一つの石で上下層を表現していることや、仰蓮や福蓮などの華麗な文様で装飾されていること、塔の中から1470年に塔を直すという銘文が発見されたことから、朝鮮初期に建てられたものと推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1974年9月26日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何階建てですか？",
            "answer": "この石塔は3階建てです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の高さは3.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどの時代に作られましたか？",
            "answer": "この石塔は朝鮮初期に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇の形は何ですか？",
            "answer": "この石塔の基壇は縦横1.8メートルの正方形です。"
        },
        {
            "question": "この石塔の感室はどのように表現されていますか？",
            "answer": "この石塔の感室は下層基壇に象徴的に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の塔身部は何形ですか？",
            "answer": "この石塔の塔身部は正方形です。"
        },
        {
            "question": "この石塔の屋根台は何段で表現されていますか？",
            "answer": "この石塔の屋根台は1階と2階が4段、3階が3段で表現されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような文様で装飾されていますか？",
            "answer": "この石塔は仰蓮や福蓮などの華麗な文様で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何年に修復されたことがわかっていますか？",
            "answer": "この石塔は1470年に塔を直すという銘文が発見されたことから、修復されたことがわかっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 313
    }
}